\section*{Das Stadthaus zu Haelgarde}
Nach der Jagd auf die Wunderlampe hat sich Osmond ein kleines Fachwerkhaus in einem Handwerkerviertel von Haelgarde zugelegt. Es ist kein großer Steinbau, der ihn zum vollwertigen Borougher erhoben hätte, aber ausreichend als Stützpunkt und Keimzelle des künftigen Handelsimperiums des MacSeal. Das Grundstück hat annähernd quadratische Grundfläche, die sich wiederum in vier Planquadrate zerlegen lässt. Von der Straße aus gesehen hinten links liegt ein kleiner Garten mit Gemüsebeet, Misthaufen und Plumpsklo. Davor befindet sich eine kleine Holzscheune, die Platz bietet für Wagen und Pferd.

Das eigentliche Haus liegt auf der rechten Seite. Betritt man es durch die Vordertür steht man mitten in Osmonds Geschäftsräumen. Hier befindet sich ein großer Schreibtisch und ein Regal. Dahinter befindet sich die Küche mit Kochstelle und Vorratsschränken --~für albische gut bestückt, dank Pinabells Einfluss~-- sowie einem derben Esstisch, an dem die Mahlzeiten in der Regel zu sich genommen werden. Getrennt werden beide durch den Aufgang in das erste Geschoss.

Hier kann man im vorderen Teil des Hauses das Gästezimmer finden, im hinteren schläft Osmond. Das Schlafzimmer beinhaltet außer dem obligatorischen Bett noch eine Kleidertruhe und einen Schrank, sowie zum Treppenhaus hin ein Geheimfach, in dem die Smaragdtruhe mit Osmonds wertvollsten Habseeligkeiten verborgen ist.

Unter dem Dach des Hauses finden sich, wenn man der schmalen Stiege gefolgt ist, zwei leere Kammern. Die vordere soll dereinst mit einem Kran ausgestattet werden und als Speicher dienen. Die hintere einmal als Gesindekammer dienen.

Im ganzen Haus, mit Ausnahme der Küche wird mit Feuerschalen geheizt. Aber übermäßiges Heizen ist Verschwendung.
%\includepdf[pages= -]{Besitztuemer/HausinHaelgarde.pdf}